\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[applemac]{inputenc}

\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\hypersetup{urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black,colorlinks=true}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{lscape}
\usepackage[final]{pdfpages}


\pagestyle{headings}
\thispagestyle{empty}
\geometry{a4paper,twoside,left=2.5cm,right=2.5cm,marginparwidth=1.2cm,marginparsep=3mm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

\begin{document}
\large
\setlength{\parskip}{6mm plus2mm minus2mm}
\setlength{\textwidth}{530pt}
\setlength{\parindent}{0cm}

21 janvier 2012 \hfill M1 Informatique


{\centering \Large \bfseries Analyse et conception d'algorithmes économes en énergie dans les réseaux de capteurs \par}

{\emph{Nom du groupe} : WSN\\ \\
\emph{Étudiants} :
\begin{description}
\item Chloé DESDOUITS \hfill chloe.desdouits@etud.univ-montp2.fr
\item Sofiane Zahir KALI \hfill zahir.kali@etud.univ-montp2.fr
\item Rabah LAOUADI \hfill rabah.laouadi@etud.univ-montp2.fr
\item Samuel ROUQUIE \hfill samuel.rouquie@etud.univ-montp2.fr
\end{description}
~\\
\emph{Encadrante} : Anne-Elisabeth BAERT
\par}

{\bfseries Les tâches réalisées à ce jour sont les suivantes :}\\
\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{0.2cm}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
	\item Lecture et écriture des résumés de dix articles
	\begin{description}
	\renewcommand{\makelabel}[1]{\normalsize \textbf{#1}}
		\item[Chloé Desdouits] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Chang2000} \cite{Shah2002}
		\item[Sofiane Zahir Kali] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Cartigny2003LMEB} \cite{Cartigny2005}
		\item[Rabah Laouadi] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Ingelrest2005}
		\item[Samuel Rouquie] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Abba2006} \cite{Dietrich2009} \cite{Agarwal2005}
	\end{description}
	\item Écriture de l'introduction du rapport (Rabah Laouadi et Chloé Desdouits).
	\item Synthèse des connaissances acquises ; écriture de l'état de l'art du rapport (Samuel Rouquie).
	\item Programmation d'algorithmes sous WSNET (simulateur événementiel de réseaux)
	\begin{description}
	\renewcommand{\makelabel}[1]{\normalsize \textbf{#1}}
		\item[Chloé Desdouits] $FA$ \cite{Chang2000}
		\item[Sofiane Zahir Kali] $RNG$ \cite{Cartigny2005}
		\item[Rabah Laouadi] $LBIP$ \cite{Ingelrest2008}, $MPR$ \cite{Lehsaini2007} et $NES$ \cite{Stojmenovic2002}
	\end{description}
\end{itemize}
~\\
{\bfseries Voici les problèmes que nous avons rencontrés :}\\
\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{0.3cm}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
	\item La mise en place et l'utilisation d'un outil de travail collaboratif : git.
	\item L'utilisation de \LaTeX{} pour la rédaction des documents.
	\item La prise en main de WSNET car ce framework est en langage C mais événementiel et possède une architecture particulière.
	\item La problématique des algorithmes économes en énergie dans les réseaux de capteurs est une problématique large. Nous devons donc décider de traiter une sous-partie de cette problématique (par exemple les algorithmes de broadcast).
\end{itemize}
~\\
{\bfseries Les tâches qui nous reste à effectuer sont les suivantes :}\\
\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{0.2cm}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
	\item Lecture d'autres articles.
	\item Rédaction de la synthèse des articles que nous aurons lu.
	\item Programmation de quelques autres algorithmes existants ($DLBIP$, $TRLOB$…).
	\item Prototypage de notre propre algorithme.
	\item Rédaction de la suite du rapport.
\end{itemize}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{../Bib}

\end{document}
