% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX root = ../rapport.tex

\chapter{Analyse et reflexion}\label{Analyse_et_reflexion}


\section{Critique de l'existant}
\subsection{Consommation de l'énergie}
	
Le modéle énergetique choisi dans beaucoup d'articles (dont ceux présentant les algorithmes cités dans l'état de l'Art) n'est pas du tout réaliste.
Hors, la conception d'algorithmes a pour but de maximiser la durée de vie des réseau de capteurs sur le terrain. Pour etre fidèle au contraintes 
réelle associées à la nature des capteurs, il faudrait avant tout choisir un type capteur(Ultra Wideband,Wi-fi) dépendant de l'application voulu et, en se basant sur ses données constructeur prendre en considération :
\begin{itemize}
\item l'energie de capture: traitement de signal et activation de la sonde de capture.
\item L’énergie de traitement: l’énergie d'alimentation et l’énergie de veille. L’énergie d'alimentation est déterminée par la tension d’alimentation de l'unité de traitment. L'énergie de veille correspond au courant de fuite lorsque le capteur est en mode veille.
à l’énergie consommée lorsque l’unité de calcul n’effectue aucun traitement.
\item L’énergie de communication: l’énergie de réception et l’énergie de l’émission. Cette énergie est déterminée par la taille des message à
communiquer et la distance de transmission, ainsi que par les propriétés physiques du module
radio. L’émission d’un signal est caractérisée par sa puissance. 
\end{itemize}

\section{Nos idées}

\subsection{Application du rayon optimal à DLBIP: TR-DLBIP}

DLBIP offre de bonne performences puisqu'il se base sur BIP qui est à ce jour l'algorithme le plus efficace en matiere de broadcast.
Nous l'avons modifié légerement en lui appliquant l'idée du rayon optimale.

\begin{algorithm}[H]
\caption{TR-DLBIP}
\label{algo_TRDLBIP}
\begin{algorithmic}
\STATE ENTREES : $G=(V,E)$ un graphe connexe, $s$ une source, un message $M$
\STATE SORTIE : message broadcasté
\STATE REQUIERE : connaissance du 2-voisinage
\STATE $R_{opt}=\sqrt[\alpha]{\frac{2c}{\alpha-2}}$
\STATE Mise à jour des couts des méssages: $ \forall i,j \in V, P'_{ij}=\frac{P_{ij}}{E_i}$
\STATE $s$ calcul $LBIP(s)=BIP-Tree(s,N_2(s))$
\STATE $s$ ajoute dans le paquet les identifiants des nœuds qui devront retransmettre le message
\STATE $s$ ajoute également les identifiants des nœuds qui devront être atteints par ceux qui retransmettent
\STATE $s$ broadcast <M,$s$> avec un rayon suffisant pour atteindre tous ses fils dans l'arbre
\IF{ $u$ reçoit <M,$v$> de $w$ }
	\IF{le paquet contient des instructions pour $u$}
		\STATE soit $v$ le nœud que $u$ doit atteindre d'après les instructions du paquet
		\STATE $u$ construit $LBIP(u)=BIP-Tree(s,N_2(u)\backslash \{$w,les sommets atteint par w,les sommets plus loin que $d_e(u,v)\})$ :
			\INDSTATE $u$ remplace dans le paquet les instructions pour les nœuds voisins
			\INDSTATE $u$ broadcast <M,$s$> avec pour rayon : 
			      \INDSTATE[2] - $R_{opt}$ si $\max\limits_{v\in N_u(1)\bigcap LBIP(u)}< R_{opt})$
			      \INDSTATE[2] - $\max\limits_{v\in N_u(1)\bigcap LBIP(u)}(d_e(u,v))$ sinon.
	\ENDIF
\ENDIF
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


\subsection{}











