\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
\hypersetup{urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black,colorlinks=true}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{lscape}
\usepackage[final]{pdfpages}


\pagestyle{headings}
\thispagestyle{empty}
\geometry{a4paper,twoside,left=2.5cm,right=2.5cm,marginparwidth=1.2cm,marginparsep=3mm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

\begin{document}
\large
\setlength{\parskip}{6mm plus2mm minus2mm}
\setlength{\textwidth}{530pt}
\setlength{\parindent}{0cm}

21 janvier 2012 \hfill M1 Informatique


{\centering \Large \bfseries Analyse et conception d'algorithmes économes en énergie dans les réseaux de capteurs \par}

{\emph{Nom du groupe} : WSN\\ 
\emph{Etudiants} :
\begin{description}
\item Chloé DESDOUITS \hfill chloe.desdouits@etud.univ-montp2.fr
\item Sofiane Zahir KALI \hfill zahir.kali@etud.univ-montp2.fr
\item Rabah LAOUADI \hfill rabah.laouadi@etud.univ-montp2.fr
\item Samuel ROUQUIE \hfill samuel.rouquie@etud.univ-montp2.fr
\end{description}

\emph{Encadrante} : Anne-Elisabeth BAERT
\par}

{\bfseries Les tâches réalisées à ce jour sont les suivantes :}\\
\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{0.2cm}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
	\item Lecture et écriture des résumés de dix articles
	\begin{description}
	\renewcommand{\makelabel}[1]{\normalsize \textbf{#1}}
		\item[Chloé Desdouits] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Chang2000} \cite{Shah2002}
		\item[Sofiane Zahir Kali] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Cartigny2003LMEB} \cite{Cartigny2005}
		\item[Rabah Laouadi] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Ingelrest2005}
		\item[Samuel Rouquie] \cite{Champ2009DLBIP} \cite{Champ2009lifetime} \cite{Abba2006} \cite{Dietrich2009} \cite{Agarwal2005}
	\end{description}
	\item Correction et mise au point du rapport(Samuel Rouquie, Sofiane Zahir Kali).
	\item Réalisation de la présentation sous PowerPoint(Chloé Desdouits, Sofiane Zahir Kali).
	\item Dernière simulations sous WSNET (Chloé Desdouits, Rabah Laouadi).
	\item Pré-soutenance(24/04).
	
\end{itemize}
~\\
{\bfseries Voici les problèmes que nous avons rencontrés :}\\
\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{0.3cm}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
	\item La mise en place et l'utilisation d'un outil de travail collaboratif : git.
	\item L'utilisation de \LaTeX{} pour la rédaction des documents.
	\item La prise en main de WSNET car ce framework est en langage C mais événementiel et possède une architecture particulière.

\end{itemize}
~\\
{\bfseries Les tâches qui nous reste à effectuer sont les suivantes :}\\
\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{0.2cm}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
	\item Finalisation du Rapport
	\item Finalisation des simulations et insertion dans le rapport.
\end{itemize}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{../Bib}

\end{document}